# Тестовое задание Python
### 1. Дан словарь
```
#!python
d = {1: 2, 3: 4}

```
Сколько параметров, каких типов и значений передадутся при вызове функций:

```
#!python
func1(d) # 1 параметр dict(1=2, 3=4)
func2(*d) # 2 параметра tuple(1, 2) tuple(3, 4)
func3(**d) # 2 именованных аргумента 1=2 и 3=4. 

```
### 2. Значения какого типа будет содержать переменная `y` в следующем коде: ###

```
#!python
x = {1: 2, 3: 4}
y = x.items()
```
Для python2 ответом будет список. В третьем же этот метод был оптимизирован и заменен генератором. 

### 3. Что напечатает данная программа: ###
	
```
#!python

x = [[]]*3
x[0].append('a')
x[1].append('b')
x[2].append('c')
x[0] = ['d']
print x
[['d'], ['a', 'b', 'c'], ['a', 'b', 'c']] # ответ
```
###4. Напишите декоратор, который печатает результат выполнения функции.	
```
#!python

from functools import wraps # для копирования атрибутов декорируемой функции, например строки документации

def deco(f):
    @wraps(f)
    def wrapped(*args, **kwargs):
        r = f(*args, **kwargs)
        print('Result: ', r)
        return r
    return wrapped

```

### 5. Напишите генератор, который производит чётные натуральные числа. 	
```
#!python

def even_num_gen_1(init=0):
    '''
    если нужное количество чисел заранее неизвестно
    '''
    while True:
        init += 2
	yield init

def even_num_gen_2(init, n):
    '''
    если нужное количество чисел известно заранее
    '''
    return range(2, 2 * n + 1, 2)
```



### 6. Что напечатает следующая программа? Почему? 

```
#!python

funcs = []
for i in range(5):
    def f():
        print i
    funcs.append(f)

for f in funcs:
    f()
```

 	
Программа выведет:
	
	
```
#!python

4
4
4
4
4
```
Это произойдет т. к. по завершению цикла переменная i будет ссылаться на значение 4. Это легко проверить найдя ее в globals(). При поочередном вызове функций они будут использовать текущее значение i равное 4.


### 7. Напишите функцию 
Напишите функцию, которая принимает на вход последовательность строк,
  отбрасывает из списка пустые строки в конце и начале, а в других местах списка
  идущие подряд несколько пустых строк заменяет на одну. Например:
  `["", "abc", "123", "", "x", "", "", "y", "", "" ]` должно превратиться в:
  `["abc", "123", "", "x", "", "y"]`.
    * Оформите её в виде модуля.
    * Сделайте так, чтоб функция могла работать с потенциально бесконечными
      генераторами (и была бы сама генератором, соответственно). 

  Модуль с функцией и модуль с тестами лежат в корне репозитория.